{
    "question": "Tahapan - tahapan berkarya itu apa saja",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mulai menyukai pada bidang seni,mulai membuat karya sedikit demi sedikit,senang mempelajari seni,kreatif,percaya diri pada karya yg dibuat sendiri<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Menentukan bahan dan fungsi kerajinan\n2. Menggali ide dari berbagai sumber\n3. Membuat beberapa sketsa karya dan menentukan sebuah karya terbaik\n4. Menyiapkan bahan dan alat\n5. Membuat karya kerajinan\n6. Mengevaluasi karya\nSemoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-teknik-tuang-berulangbivalve-693",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan teknik tuang berulang(bivalve)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adalah salah satu teknik mencetak dlm karya seni yang dilakukan berulang Kali menggunakan dua keeping cetakan yg terbuat Dari batu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tehnik bivalve: <span>caranya yaitu menggunakan cetakan yang ditangkupkan dan dapat dibuka, sehingga setelah dingin cetakan tersebut dapat</span> dibukan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-marching-band-dengan-drum-band-803",
            "question": "Apa perbedaan Marching Band dengan Drum Band?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maching bend = merupakan permainan alat musik di mana alat musiknya sudah lengkap dari drum dan sampai terompet,<br><br>drum band = suatu permainan di mana alat utama yang di gunakan ialah drum <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DRUMBAND<span>Untuk Brass, mereka kurang lengkap dan cenderung sedikit. Biasanya tidak menggunakan brass ( alat tiup yang ditiup menggunakan logam ). Tapi biasanya menggunakan Pianika sebagai melody sehingga tidak terlalu terdengar bahkan masih ada yang menggunakan\u00a0recorder.</span><span>Untuk Perkusi, biasanya satuan drumband ini di dominasi oleh\u00a0snare drum\u00a0ataupun bass drum, sehingga belum ada balance dalam suara perkusi yang biasanya mereka berperan sebagai dentuman musik yang disajikan.</span>Untuk penampilan biasanya cenderung ke arah Mars-mars dan parade dan tidak terlalu memperhatikan musikalitas.MARCHINGBANDUntuk MarchingBand itu sendiri mereka lebih berkembang daripada drumband<span>dalam segi brass, mereka suda menggunakan alat brass secara keseluruhan ( Trompet, Mellophone, dsb) dan biasanya sudah ada pengelompokan alat berdasarkan tinggi rendahnya suara peralatan (\u00a0High Brass, Middle Brass, dan Low Brass )</span><span>dalam segi perkusi, mereka sudah mengutamakan musikalitas dalam bermain. Mereka sudah mem-Balance\u00a0suara antara suara yang High\u00a0Tension\u00a0hingga Low. Biasanya perkusi juga berperan melodik dalam satu pagelaran</span>dalam color guard, mereka lebih variatif<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-apakah-yang-digunakan-tari-piring-766",
            "question": "Pola lantai apakah yang digunakan tari piring",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pola lantai pada tari piring yaitu <span>lingkaran besar dan kecil, berbaris, spiral,\nhorizontal, dan vertikal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-10-contoh-alat-musik-melodisharmonis-d-880",
            "question": "Sebutkan masing - masing 10 contoh alat musik melodis,harmonis, dan ritmis ! (alat musik tradisional)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>10 contoh alat musik tradisional yang termasuk dalam alat musik melodis, harmonis, dan ritmis adalah:</p><ul><li>alat musik melodis tradisional antara lain: angklung, bonang, kecapi, mandolin, seruling, kolintang</li><li>alat musik harmonis tradisional antara lain: sampek, rebab, siter, cemplung</li><li>alat musik ritmis tradisional, antara lain: kendang, tifa, rebana, kastanyet, timpani</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Alat musik berdasarkan jenisnya terbagi atas tiga macam, yaitu alat musik melodis, ritmis, dan harmonis.</p><p><u><strong>Alat musik melodis</strong></u> adalah alat musik alat musik yang memiliki nada atau irama yang biasanya membunyikan melodi di suatu lagu. Alat musik jenis ini biasanya tidak dapat memainkan kord sendirian. \u00a0Oleh karena itu, alat musik jenis ini berfungsi untuk mengatur nada dari suatu musik atau lagu.</p><p>Cara memainkan alat musik jenis musik ini ada berbagai macam cara antara lain dengan dipetik, ditekan, digoyang, ditiup, digesek, atau dihisap.</p><p><strong><u>Alat musik harmonis</u></strong> adalah alat musik yang memiliki nada tetapi tidak dapat dibentuk untuk membuat nada. Alat musik jenis ini biasanya digunakan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu karena dapat memainkan tiga nada atau lebih secara bersama-sama.</p><p><strong><u>Alat musik ritmis</u></strong> adalah alat musik yang hanya memiliki satu nda dan tidak dapat membunyikan nada-nada tertentu, sehingga alat musik jenis ini hanya berfungsi sebagai alat musik pengiring.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Alat Musik Melodis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/10274398</p><p>2. Materi tentang Alat Musik Ritmis dan Harmonis Tradisional https://brainly.co.id/tugas/14517310</p><p>--------------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : VIII SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Teknik Bermain Musik Tradisional</p><p>Kode kategori : 8.19.4</p><p>Kata kunci : alat musik, ritmis, harmonis, melodis, tradisional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-serat-kapas-235",
            "question": "Apa yg dimaksud serat kapas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "serat yang di dapatkan dari tumbuhan kapas dan bersifat halus\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Serat kapas<span>\u00a0merupakan serat alam yang berasal dari serat tumbuh-tumbuhan yang tergolong kedalam serat selulosa alam yang diambil dari tanaman kapas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dmaksud-serat-galian-2-mengapa-bahan-sutera-bila-di-449",
            "question": "1. apa yang dmaksud serat galian?\r\n 2. mengapa bahan sutera bila dipakai terasa sejuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bahan serat galian adalah serat yang bahan dasarnya berasal dari bahan galian misalnya asbes dan logam. Nah, jika bahan - bahan dasar ini diolah akan menjadi : brokat, lame, dan songket<br>2. Sutera sejuk dipakai karena sutra memiliki kemampuan menyerap yang baik sehingga sehingga baik untuk udara hangat dan iklim tropis dan sam amino yang terkandung dalam sutera dapat menyerap dan membuang keringat pemakainya.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Bahan serat galian adalah serat yang bahan dasarnya berasal \ndari bahan galian misalnya asbes dan logam.<br>2.\n Sutera sejuk dipakai karena sutra memiliki kemampuan menyerap yang baik\n sehingga sehingga baik untuk udara hangat dan iklim tropis dan sam amino yang terkandung dalam sutera dapat menyerap dan membuang keringat pemakainya. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-dan-teknik-pohon-hayat-karya-sudibio-392",
            "question": "Gaya dan teknik pohon hayat karya Sudibio?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknik sulur-suluran<br><br><br>jawaban yg kujawab ada dibuku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-musik-ansambel-518",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan musik ansambel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Ansambel</strong> secara bahasa artinya krlompok musik. Secara istilah, ansambel adalah sekelompok orang yang melakukan aktivitas musik yang berbeda-beda secara bersamaan.\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p><strong>Berdasarkan Penyajian\n</strong></p><ul><li>Ansambel sejenis\n</li></ul><p><strong>Ansambel sejenis</strong> adalah penyajian musik dengan menggunakan alat musik sejenis. Contohnya, recorder dengan terompet.\n</p><ul><li>Ansambel campuran\n</li></ul><p><strong>Ansambel campuran</strong> adalah penyajian musik dengan beberapa jenis alat musik. Contohnya piano, seruling, dengan bass.\n</p><p><strong>Berdasarkan Fungsinya\n</strong></p><ul><li>Melodis\n</li></ul><p><strong>Melodis</strong> merupakan kegiatan merangkai nada sebagai melodi lagu menggunakan alat musik. Contohnya piano, pianika, terompet, dan harmonica.\n</p><ul><li>Ritmis\n</li></ul><p><strong>Ritmis</strong> merupakan kegiatan mengatur irama suatu lagu dengan alat musik. Contohnya triangel, gong, dan gendang.\n</p><ul><li>Harmonis\n</li></ul><p><strong>Harmonis</strong> merupakan penggabungan dari ritmis dan melodis. Yakni kegiatan merangkai nada sebagai melodi lagu dan mengatur irama suatu lagu.\n</p><p><strong>Berdasarkan Cara Memainkan\n</strong></p><ul><li>Dipukul\n</li></ul><p>Contohnya drum, gendang, dan gong.\n</p><ul><li>Ditiup\n</li></ul><p>Contohnya terompet, seruling, dan recorder.\n</p><ul><li>Dipetik\n</li></ul><p>Contohnya gitar dan kecapi.\n</p><ul><li>Digesek\n</li></ul><p>Contohnya biola, rebab dan selo.\n</p><ul><li>Digoyangkan\n</li></ul><p>Contohnya angklung.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut\n</h3><ol><li>Pengertian musik ansambel : https://brainly.co.id/tugas/1096623\n</li><li>Jenis jenis ansambel : https://brainly.co.id/tugas/1304844\n</li></ol><h3>Detil Jawaban\n</h3><p>Mapel : Seni\n</p><p>Kelas : VIII\n</p><p>Materi : Musik Ansambel\n</p><p>Bab : 8\n</p><p>Kode kategorisasi : 7.19.8\n</p><p>Kata Kunci : Ansambel, Ansambel sejenis, Ansambel campuran\n</p><p>\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261</p><h3>#OptiTeamCompetition\n</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-teknik-dalam-menggambar-bentuk-532",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan teknik dalam menggambar bentuk?/",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Teknik dalam menggambar bentuk</strong></p><br><p>Terdapat 7 teknik yang digunakan dalam menggambar bentuk</p><br><p><strong>1. Teknik Gambar Linear</strong></p><p>Teknik gambar linear sendiri adalah sebuah cara yang digunakan untuk membentuk objek gambar yang dimana pada penggunaan garis sangatlah menentukan pada setiap bentuk dari gambar yang dibuat, baik itu gari syang lurus maupun garis yang melengkung.</p><br><p><strong>2. Teknik Gambar Blok</strong></p><p>Teknik gambar blok adalah sebuah cara yang digunakan untuk menggambar yang dimana dilakukan dengan melakukan penutupan dengan sebuah objek dari gambar yang ingin digambar dengan menggunakan satu warna yang sama, kemudian biasanya teknik gambar berbentuk siluet.</p><br><p><strong>3. Teknik Gambar Arsir</strong></p><p>Teknik gambar arsir adalah sebuah teknik yang dimana menggambar sebuah objek yang dimana dilakukan dengan membuat garis-garis sejajar dan juga menyilang guna untuk menentukan bagian gelap dan terang yang terdapat pada sebuah objek gambar, sehingga apa yang sedang digambar maka akan terlihat seperti objek tiga dimensi.</p><br><p><strong>4. Teknik gambar Dusel</strong></p><p>Pada teknik gambar ini hanyalah dilakukan untuk melakukaan penentuan gelap dan juga terang pada sebuah objek yang sedang digambar yang dimana gambar dilakukan dengan cara menggoreskan pada baigan miring.</p><br><p><strong>5. Teknik gambar Pointilis</strong></p><p>Teknik gambar pointilis adalah sebuah teknik menggambar yang dimana kemudian melihat sebuah gelap terang dari objek yang sedang digambar dengan cara menggunakan titik-titik.</p><br><p><strong>6. Teknik gambar Aquarel</strong></p><p>Teknik gambar Aquarel adlah sebuah teknik menggambar yang dimana dilakukan dengan menggunakan cat air yang dimana menggunakan warna yang sangat tipis sehingga warna yang dihasilkan akan terlihat transparan dan juga tembus pandang.</p><br><p><strong>7. Teknik gambar Plakat</strong></p><p>Teknik gambar Plakat adalah sebuah teknik menggambar yang dimana dilakukan dengan menggunakan sebuah cat poster dan atau dengan menggunakan cat air yang idmana warna yang diberikan sangatlah tebal sehingga warnanya akan terlihat.</p><br><p>Pelajari lainnya:</p><p>- Warna biru pada peta menggambarkan https://brainly.co.id/tugas/9969210</p><p>- Warna campuran dari warna pokok https://brainly.co.id/tugas/3840928</p><p>- Warna campuran yang terdiri atas 3 warna yang dapat dipilih dari 7 warna yang berbeda adalah https://brainly.co.id/tugas/4779314</p><br><br><p>Kelas : 7\n</p><p>Pelajaran : Seni</p><p>Kategori : Warna</p><p>Kata Kunci : Teknik, Menggambar, Objek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}